廣州話係正宗?

其實係唔係唔知粵語都有唔同子方言，所有語言都會因地域區隔、人口流動而演變成不同子方言，粵語都唔例外。

成日話廣州正宗，根本係偽議題，純粹因為廣州係省城，有社經地位，加上香港歌影視發展，先至令廣州腔成為粵語最強勢嘅腔調。孫中山段粵語錄音都係石岐話，唔通又話佢粵語唔正宗?圍村人啲圍頭話係莞寶片粵語，唔通又話佢地粵語唔正宗?

廣東廣西咁大，有好多粵語分支同香港、廣州粵語有好大差異，所謂「十里不同音」，各地有自己特色。如果用自己腔調去論斷人地，咁係唔係反而我地做咗加害者，同用普通話滅方言班仆街有咩分別? 聽閒有粵西、廣西地區嘅人唔願講佢地嘅粵語，原因係驚自己口音畀珠三角一帶，講廣州話嘅人笑，咁係唔係代表我地被打壓嘅「粵語」同時都打壓緊其他語言?

語言根本就係百花齊放，多元先至係語言美麗之處。因此，爭論何者為正宗，無甚意義。努力傳承本地語言，先至對得住自己嘅文化。

廣東話只係方言，毫無語言美感

如果話廣東話係漢語系方言，都無錯嘅。
美感呢家嘢，都係見仁見智。

不過我都係想講句屌你老母

普通話吊打

Btw 廣東話係普通話嘅分支

即係等同香港係中國嘅附庸

黃師傅

支持粵語

咪撚on9

條友一早block咗

根本無咩正宗唔正宗
個乜野神駒話廣州話先係正宗 真係笑大人個口
語言/方言向來都根據地區 文化不同而變遷
不同語言/方言亦會互相影響

Btw 廣東話係咪方語從來都基於政治因素同政治決定
廣東話根本有資格成為語言
樓上條柒頭收一收皮

正解

唔同語言可以係一個大語言/語系嘅子方言，但佢本身都一個語言

舉個例，假如100年後，荃灣嘅廣東話自行演變，同香港主流廣東話有差異，咁「荃灣話」係香港廣東話嘅方言，但「荃灣話」本身都係一門語言

捍衛本土文化係應該
但踩低其他人嘅文化根本

樓主做乜鳩自言自語

廣州話係咪正宗我唔知，知道普通話唔係正宗就得喇

正宗屎忽鬼

推post 希望多啲人睇到

廣州話係正宗，香港話已經變左好多特別年輕一代講野D懶音難頂到

支那豬躝啦

懶音還懶音, 唔同人講粵語嘅腔調/用詞本身已經有唔同。
又或者退一步嚟講, 如果歷史上所有人都無懶音, 根本唔會有咁多種語言/方言。

粵西廣西d人都好撚慘，講普通話又比北佬笑，講粵語又比人笑

所以我哋講嘅語言應該正名為香港語，同粵語劃清界線

英文都有英式美式

大家口音都唔同

粵語一樣，有乜好分，不過我就好撚憎大陸佬講唔正又要講

大灣驅條撚樣嘗試以懶音踩香港人的粵語係低等語言
問題係一外傳部分字的發音與用詞已經有改變,點會吹捧廣州係所謂玄門正宗

英國佬要唔要周圍屌歐洲人英文鼻音過重,係邪魔妖道
英國本身都無咩人用女皇腔

浮屍達咪就係蝦你香港人少睇書故意踩低香港人

佢哋口音真係好唔同，但如果兩間鋪，一間條友講普通話，一間廣西人睇鋪講粵語，你都揀個識粵語嘅嚟傾

X得好👍🏼

語言個名就自己人圍內叫，無乜所謂，你中意劃清界線未劃
但「香港語」同粵語其他分支同出一源亦係事實，無可否認，亦唔係咩唔唔光彩嘅事

其實廣州西關音本來都係n l不分

希望當地人會保護自己語言
廣西被官方強力推普好多年，好多細佬唔識講，唔肯講粵語
而家處於撈話、廣州話雙重打壓，情況不妙

咁廣洲話梗係廣州正宗
有乜問題

問題係有人話廣州腔係「最正宗粵語」，言下之意即係其他地方嘅粵語分支/腔調都係「唔正宗」，甚至有問題。

咁小弟只係想帶出粵語同其他語言一樣，會演變出唔同分支，再各自隨時間演變。執一地之腔調批判其他腔調，係無理之說。

除非你講開另一種語言，再學講粵語，就可以講佢講得「唔正」。例如一個鬼佬母語係英文，佢嚟地香港學講廣東話，咁佢好難講到好似本地人一樣，咁佢係講得唔正。又例如誠哥母語應該係潮州話，咁佢又係嚟到香港先學講廣東話，所以帶住潮州口音，佢亦可以話係廣東話唔正。

但喺粵語區入面，有唔同腔調，即係舉例我係佛山人，我點可以走去話個東莞人講粵語講得唔正呢? 本來兩個地方就有各自嘅粵語腔調，無話邊個正宗唔正宗，最多係邊個多人用啲。

睇程度決定
如果大好多人都有咁嘅「懶音」，咁就可能會成個社會語言跟住變
但如果只係一兩個人係咁，就係佢自己問題啦

事撚但啦⋯⋯
爭黎做乜
美國人會唔會care自己英文正唔正宗

你有無睇清楚我寫乜我嘅本意未就係話唔使爭正唔正宗囉
家下葉問對張天志咩，爭正宗

梳誤會左

肯學已經非常難得
好過佢大安旨意講撈話，要你遷就佢

認同

當劍橋語言學家遇上廣東話懶音!! 抉擇究竟是⋯⋯？！

同詠春一樣
係你個口講出嚟就係正宗

廣州人講廣州話
我地香港人講香港話
佢地關我地撚事?
定係我地都要噶噶噶扮豬叫?

咁請問簡體字係有冇問題？

語言同方言嘅分別據我所知係在於

如果講A語言嘅人同講Ｂ語言嘅人互相唔明對方講乜，咁A同Ｂ就係分別為一種語言

如果講A語言嘅人講Ｂ語言嘅人大致明白，而只係有部分音同用字唔同，咁A同Ｂ就可以為方言關係

中文果隻分法根本就係為政治服務，中國呢個範圍根本就存在非常多種語言

有方言關係，但各自都可以被稱為語言

例如
廣州話(粵語廣府片)同東莞話(粵語莞寶片)同屬粵語嘅方言(dialect)，而且兩者可以大致互通。不過佢地各自都可以被稱為語言。但都有例外，例如台山話(粵語四邑片)都係粵語嘅方言，但同廣州話幾乎無法互通，完全鷄同鴨講。咁台山話同廣州話又係唔係方言關係呢？真係睇你點分類。

即係任何人把口講得出嘅，都有資格做一門語言。總唔會話有人淨係識講「方言」，唔識講「語言」咁搞笑掛

至於中國分類法，叫普通話以外嘅漢語系語言做方言，意思就(應該)係指「地方語言」咁解，就無從屬關係。偏偏語言學指有從屬關係嘅dialect又譯做「方言」，所以真係好易搞錯。

block 9 個蝗柒好耐了。

日本人係叫香港語